\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=2cm,botton=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{titlesec}
\graphicspath{{images/}}

\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}
\makeatother

\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{\thesection.}{10pt}{}

\begin{document}

\title{\Huge\bf Усы.Лапы.Хвост.\footnote{моя первая сноска}}
\author{С.А. Рябченко}
\date{}

\maketitle

\begin{abstract}

 Животные очаровывают, от них все без ума, даже хищники привлекают своей грациозностью и силой. Про животных любят читать и малыши и взрослые. Их повадки, образ жизни и навыки выживания интересны всем. В разделе «Статьи о животных» рассказывается о самых быстрых, о самых сильных, о самых опасных существах, также здесь имеются полезные рекомендации по содержанию питомцев и просто много интересного о животном мире. Хотите знать, насколько разумны пернатые, как заботиться о кролике, образуются ли от прикосновения к жабам бородавки, нанизывают ли ежи на иголки фрукты? Читайте статьи о животных, и Ваши вопросы получат ответы.
\end{abstract}}
\section{Введение}

\begin{wrapfigure}[11]{r}{0.5\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{dk}
  \label{fig:dk}
\end{wrapfigure}
 В огромных мегаполисах, оставшись наедине с самим собой в каменных джунглях, человек часто стал заводить домашних питомцев. Это животные, которые занимают досуг, доставляют удовольствие и с которыми можно общаться.  И кем бы ни был домашний питомец – совой, кайманом или болонкой, человек заботится о нем, холит и лелеет его, рассчитывая на взаимные чувства – привязанность, благодарность, преданность и верность.\cite {1} Посмотрите фото на сайте и вы сами увидите это.
  
 Домашние питомцы  — животные, которые находятся рядом с человеком по его воле и которых он содержит, предоставляя им кров и пищу. Однако одно дело, если это – болонка. Но иногда бывает, что это - крупный ядовитый паук птицеед, скорпион или таракан, например, блаберус гигантус, известный как гигантский мадагаскарский таракан, достигающий 8 см, имеющий жесткие крылья и неуживчивый нрав. Но как ни странно, многие люди, которые держат дома экзотических животных, отмечают, что эти питомцы создают уют, успокаивают, снимают стресс. О собаках и кошках и говорить не приходится.Какое место занимают домашние животные в нашей жизни? Если задуматься, то подчас огромное. Большинство любителей животных знают, что появление в доме котенка или щенка полностью меняет привычный уклад жизни хозяев, а заботы о здоровье, дрессировке и воспитании питомца формируют условия, в которых он становится полноправным членом семьи. 
\section{Кошка, как божество в мифологии древних народов. }
      \begin{wrapfigure}[13]{l}{0.5\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{cat}
         \label{fig:cat}
      \end{wrapfigure}
 В Китае кошка символизировала материнство и хранительницу урожая. 
Верили, что если повесить на дверь комнаты молодой матери пучок кошачьей шерсти, 
малыш обязательно будет счастлив. 
 
В Японии хозяином кошки мог стать только очень обеспеченный известный человек.\cite{2} 
Содержание животного требовало огромных расходов: питомца было принято всячески наряжать, кормить только из золотой и серебряной посуды специально приготовленной пищей и даже приставлять к нему персонального слугу. Богатые японцы брали в свой дом совсем маленьких котят, которые еще не успели научиться охотиться, поэтому они даже не умели ловить мышей. Ну а простые жители Страны восходящего солнца верили, что обычное изображение или статуэтка зверька поможет отпугнуть грызунов. 
 
Начиная со времен Римской империи культ кошки стал постепенно ослабевать. К тому времени пушистые охотники уже распространились и на территории Европы, где кошку мог содержать любой желающий. 
 
В Шотландии и Великобритании кот стал олицетворением храбрости воина. В 940 г. до н. э. был издан указ, по которому в каждом поселке непременно должна была жить кошка, здоровая, умеющая охотиться и правильно воспитывать котят. XII век, время страшной эпидемии чумы, распространяемой черными крыса ми из Азии, стал вершиной популярности кошачьего семейства.
\section{Собака - Лучший друг человека}
  \begin{wrapfigure}[13]{r}{0.5\linewidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{dog}
     \label{fig:dog}
  \end{wrapfigure}
 Вряд ли кто-то сумеет оспорить тот факт, что именно собака является самым преданным другом человека. Конечно, у представителей разных пород свое представление о дружбе, есть, так называемые, бойцовские породы собак, к примеру, пит-бультерьеры и ротвейлеры – они внешне суровы, но никогда не дадут своего хозяина в обиду. Есть охотничьи породы, ярким примером которых может служить бельгийская гончая – ее представители, может и не слишком нежны и дружелюбны, но являются отличными помощниками на охоте. А есть те, кто готов неотлучно следовать за своим владельцем повсюду и в случае необходимости протянуть ему лапу, примером такой породы может служить собака – спаниель. 

\begin{thebibliography}{}
   \bibitem{1}М.Олдфилд Гоувей - "Девять жизней кошки"
   \bibitem{2} Карен Буш - «Все о собаках»
\end{thebibliography}

\end{document}
